升中派位：弱勢校向家長「提供酒店」搶雙非

升中派位結果今天公布，不少弱勢學校專為新來港學生設派位中心「搶學生」。(霍芊芊攝)

升中派位結果今天(9日)公布，雖然下學年中一學生人數比去年上升3000多人，但不少弱勢學校仍不敢怠慢，今早到教育局專為新來港學生而設派位中心「搶學生」，當中有教師落力向家長推銷，指其學校設施完善，有圖書館等，並游說家長隨她到學校參觀，校方可提供酒店房間。

來自東莞的家長朱女士表示，對收生派位的結果滿意，不會考慮轉校。她續說，自己不常住香港，派位學校在元朗區，上下課較方便。

而來自北京的馬太今日攜同雙非女兒領取「派位證」，她不滿獲派大埔校區，認為太遠，會考慮轉校，但最重要是學校要「夠好」。

另一位來自內地的家長陳太坦言，女兒是「單非」童，從小在湖北上學，十分擔憂女兒不能跟上香港課程進度，尤其是英文。

Source: